### [return main page](../../README.md) | [Chapter 10. Learn Git : ](PAGE_GIT.md)
For beggining git is a instrument for developers.

### Допольнительно :  
**Important !** Есть несколько важных сайтов  

* GitBook
* GitHub Gist 
* GitHub || GitLab || etc ...
* GitHub Help
* [GitHub Forum](https://github.community/)

* **Что представляет из себя GitBook ?** Давайте начнём, с первого. GitBook из себя представляет электронную книгу для читателя. Для любой технологии есть свой GitBook. Например мы хотим почитать про технологию Node.js. Идём в гугл и пишем [GitBook Node.js](https://github.com/adelagon/javascript-nodejs-gitbook) или другой пример `GitBook Express.js`. Может однажды ты просто захочешь почитать про [GitBook C++](https://erlerobotics.gitbooks.io/erle-robotics-cpp-gitbook/content/cpp_programming_language/README.html). Разница между электронной книги и gitbook заключается в том что здесь можно легко изменить контент где хочешь, когда хочешь и сколько хочешь. Между прочем, gitbook может писать кто хочет и для любой технологии. Да хоть для [Assembly GitBook](https://nodebotschs.github.io/2016-nodebotday-program/ch3/assembly.html). В Общем надеюсь ты понял мой мысли.

* **Что престовляет из себя Gitlist ?** Что такое Gitlist ? И для чего он нужен ? Вопшем он написан на пхп. Вроде как обучалка для гит. Например как сделать первый коммит или как залить на гитхаб и так далее ... 

* **Что престовляет из себя GitLab ?** Во первых GitLab это `Open Source` решение. Аналогичный GitHub. Но на много круче. там на GitLab есть возможности видеть коммиты и удалять их историю. И многие другое... Но как вы знаете Microsoft купила этот сайт под название `GitHub.` И что вы думайте? Всё как обычно Microsoft портит всё и удаляет возможности комитить. Жаль что `postgres` и `Redis` были согласны чтобы удалять всё это добро.  В добавок скажу что они делают денги, причём очень большые. А знаете что они говорят ? Они хотять расширить open-source для нас :(. Не смешыте, это не смешно, они делают на это денги причём очень большые. не для нас они стараются а для того чтобы срубить побольше денги. Open-Source не любит комерчиские решение таких как Microsoft. Но к сожелению они как рак в мозгу. вы так и не понели ? вы знаете что та старое версию GitHub которую мы превыкли и любили если хочеш приобрести регулярно долщен платить причём очень много, особино для компании. Жесть.

* **Что престовляет из себя GitForum ?** Тут просто форум ...

